白宮上演口水大戰！川普槓上反對黨國會領袖：不給美墨高牆預算，政府關門算了

白宮上演口水大戰！川普槓上反對黨國會領袖：不給美墨高牆預算，政府關門算了

美國總統川普11日在白宮會見民主黨參眾兩院領袖，罕見在媒體面前公開互槓。川普揚言，若民主黨不放行，讓美國國會通過興建高牆的50億美元（新台幣1555億元）經費，他將不惜拒絕簽署聯邦支出法案，讓美國部份政府機關於21日起關門。

川普要蓋美墨高牆 寧願關閉政府

川普（Donald Trump）11日與民主黨聯邦參議院領袖舒默（Chuck Schumer）、民主黨聯邦眾議院領袖裴洛西（Nancy Pelosi）在白宮橢圓辦公室會面，這是11月6日美國期中選舉後，川普與民主黨國會領袖首度會面。川普一開始強調，能夠與裴洛西、舒默會面，是他「莫大的榮幸」，氣氛還算融洽。

然而川普先禮後兵，開始展現他對興建美國與墨西哥邊境高牆的強硬立場，他向民主黨人施壓，要求國會通過美墨高牆預算。舒默則嚴厲回擊，現在應談判的事務應該是「資助政府」。川普此時卻公開向舒默表示：「我告訴你，我相當自豪能以邊境安全為由關閉政府，查克（舒默）。所以我會負起責任。我會成為關閉政府的人。我不會以此事責怪你們。」

「川普關門」將再現？川普與民主黨領袖激烈交鋒

川普揚言：「我不介意以我的立場堅持邊境安全問題。如果我們必須為了邊境安全關閉政府，我其實喜歡這樣。」裴洛西則質疑，多數美國人不希望美國政府停擺，川普不該主導「川普關門」（Trump Shutdown）。

「妳剛剛說川普嗎？」川普向裴洛西確認。裴洛西說川普主掌白宮，共和黨現在又握有參議院、眾議院多數，大可通過法案。裴洛西嗆川普：「事實上，你在眾議院沒有足夠的票數可以通過。」川普則回擊：「南西（裴洛西），我確實有（足夠的票數）。」舒默指控川普不該因為國會不如己意，就威脅要關閉政府，川普則反諷舒默：「上次你關閉政府，你就（在政治上）被殺害了。」

川普若堅持己見 民主黨警告：沒牆，政府也會關門

舒默敦促川普支持參議院兩黨達成的協議，花費16億美元（新台幣498億元）加強邊境安全措施，不然就接受美國國土安全部13億美元（新台幣404億元）的一年預算，這項預算將確保國土安全部至明年9月30日財政無虞，也能在美墨邊境加強圍籬與其他安全設施。

興建美墨高牆是川普念茲在茲的競選承諾，他進一步要求國會須通過50億美元（新台幣1555億元）的美墨高牆預算。但即將卸任的共和黨籍眾議院議長萊恩（Paul Ryan）11日也承認，共和黨主導的國會尚未通過美墨高牆預算。由於明年1月3日，新國會將開議，共和黨將失去多數席次，《美聯社》指出，萊恩可能缺乏足夠的共和黨眾議員，支持川普的美墨高牆預算。

舒默離開白宮時也不忘再嗆川普：「如果他堅守興建50億美元圍牆的立場，他不但沒有牆，還會遭致政府關門。」若雙方到21日尚未達成協議，將面臨美國政府部份關門的局面。大約有四分之一的政府機關會停止運作，包括美國國土安全部、交通部、農業部、司法部以及國家公園，其餘政府機關則會照常運作。

川普要高牆預算 仍聲稱墨西哥會付錢

儘管雙方在媒體面前僵持不下，川普稍後卻表示，這是一場「友善的會面」，還說「我實際上喜愛他們很久了，我尊敬他們倆，我們也有許多進展。」裴洛西與舒默則在會後發表聲明：「我們給了總統2個讓政府繼續營運的選項。他能選擇接受其中一個選項，或是讓政府關閉。」

CNN報導，裴洛西稍後向民主黨國會議員轉述川普在閉門會議之中的談話，雙方針鋒相對。川普仍然聲稱「墨西哥會為圍牆付錢」，因為美國將藉由修正的《美墨加協定》（USMCA）從墨西哥賺取利益。裴洛西則嗆：「這不是事實。我要出去告訴人們，你認為墨西哥會透過原本應該投注在美國經濟上的金錢，付起美墨高牆的支出。」裴洛西也在與民主黨國會議員會面時揶揄川普，指美墨高牆「有如他展現男子氣概的作為……好像男子氣概能和他沾上邊一樣。」

川普築牆無進度 名嘴罵他欺騙選民

《華盛頓郵報》（Washington Post）分析，川普在此時釋放不惜關閉政府，也要建造美墨高牆的強硬立場，是因為他了解到明年1月，民主黨將掌握眾議院多數，他也面臨保守派基本盤的巨大壓力，因為川普必須要靠他們才能贏得2020年總統大選，這也許是他兌現競選承諾，建造美墨高牆的最終機會。

美國保守派女名嘴庫特（Ann Coulter）原為川普支持者，也因為川普毫無築牆動作，公開與川普決裂，11日在推特（Twitter）上批評：「甚至連《華郵》的記者都知道，川普的牆連1英吋都沒蓋。難道川普認為他的支持者比《華郵》的記者還笨嗎？」

點解連登仔咁挺喝個大白象，又唔effective 又貴

50億美元噉小,香港政府攞嚟掟口都唔夠啦

又到咗一年一鑊的 債務違約 扮野震倉啦！
齊齊估吓隊幾深！

又話由墨西哥俾錢，再俾啲火嚟啦Trump仔

當年又話墨西哥埋單，搵笨柒

3億人嘔400億hkd
700萬人嘔10000億hkd

當年實牙實齒話墨西哥俾架喎
走數仲咁大聲呀?

美國：俾400億保護自己
香港：俾一兆方便人地入侵

如果港共政府話喺中港邊境起城牆, 禁止蝗蟲入境.
香港人都舉腳讚承啦.

佢好似講過可以令到墨西哥自己俾錢起，係咪？